[ tvb班支那種話香港係03沙士嘅源頭 ] 通訊事務管理局- 作出投訴

tvb班支那種話香港係03沙士嘅源頭

487

通訊事務管理局- 作出投訴

推

done

清談節目好似冇限要準確，新聞時事節目先有。

✉️和你投訴✉️ 6號話沙士來自香港😡‼️

webmaster@ofca.gov.hk
Broadcastcomplaint@ofca.gov.hk
tvbpr@tvb.com.hk

主旨：投於TVB節目散播失實資訊

在2020年2月15日TVB 節目《後生仔傾吓偈》播出的一集中，主持陸浩明談及 2003 年沙士時，謊稱沙士(SARS)的起源地為香港，其原句為「因為嗰時香港係病毒源頭。」

當年SARS悲痛一役，導致數名醫護人員因公殉職，更有無數醫護人員事後留下後遺症。今天，另一波的疫症重臨香港，陸先生卻在此時發布失實言論，不但扭曲當年事實，傷害了在SARS其間殉職醫護家屬的心，更嚴重打擊現時在前線抗疫的醫護人員的士。

由於該節目深受年青人喜愛，有關失實資訊將發放錯誤資訊於年青的觀眾群中，嚴重毒害下一代！其實此節目已經不是第一次發放失實的資訊，並且經常談及一止色情的中內容，十分嘔心，根本應該予以取締。

TVB作為全港暫時仍是最大的電視廣播媒體，卻未能有效監管其下藝人的失言失德，在節目中發布失實資訊，本人要求通訊事務管理局予以重罰！

你個名

—————————————
特別鳴謝友台「我要投訴你！1823投訴攻略」channel

我要投訴你！頻道： @comp1823
我要投訴你！公海： @comp1823gp

查詢： @iluv1823